BNO Visa 詳盡資料已出

Immigration Rules Appendix Hong Kong British National (Overseas)

The Hong Kong British National (Overseas) route has two routes – the BN(O) Status Holder route and the BN(O) Household Member route.

好長要慢慢睇

push

慢慢睇

好長

推

其實BNO 5+1係咪一定要holder, 未申請過BNO係咪唔接受?

當學英文都好

gogo read

要用 household 嗰條 route, 要證明自己係 dependent

HK 49.2 Where the applicant is applying for entry clearance or permission to stay and they have not previously had permission on the Hong Kong BN(O) route the applicant must:

(a) as a result of age, illness or disability require long-term personal care to perform everyday tasks; and

(b) form part of the same household as the BN(O) Status Holder who has, or is at the same time being granted, permission; and

(c) be unable, even with the practical and financial help of the BN(O) Status Holder or the partner of the BN(O) Status Holder, to obtain the required level of help in Hong Kong, if the BN(O) Status Holder or the partner of the BN(O) Status Holder move to the UK, either because the help:

(i) is not available, and there is no person in Hong Kong who can reasonably provide it; or

(ii) is not affordable.

即係要自己證明，有機會要計數比英國睇

似乎對 adult dependant 嘅要求比較高

老燒之前成日講bno資格都得
好似沈旭暉都提過

Lm

我get 錯，以為你講 dependent
應該係有資格就得，但係會極度麻煩
勸你申請 BNO

有資格應該係指97年前出世但從未申請過bno
應該申請唔到啦

D料同之前個PDF差唔多

呢個唔得啦
Hong Kong bill都冇通過

原來係苦主
去其他國家囉
BNO 會吸走唔少本來想去加拿大，台灣嘅中產港豬

2月一讀咗就 hang 喺house of commons度
不過未消失

可能係 不過勸大家起碼準備番 T2 級數嘅 financial requirement 以防萬一

唔洗諗太空人
HK 15.4. Each of the applicant’s parents must either be applying at the same time as the applicant, or have permission to be in the UK (other than as a visitor), unless:
(a) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder is the sole surviving parent; or
(b) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder has sole responsibility for the child’s upbringing; or
(c) there are serious and compelling reasons to grant the child entry clearance or permission to stay with the parent who has permission on the Hong Kong BN(O) route; or
(d) the applicant falls within HK 15.1(b) and there are serious and compelling reasons to grant the applicant entry clearance or permission to stay with the parent or grandparent who has permission as a BN(O) Status Holder on the Hong Kong BN(O) route.

一直都係啲人唔識英文自己FF

帶伴侶睇黎都要簽定紙穩陣

即睇

帶adult dependent 要求一直咁高，唔知邊度宣可以隨便帶⋯
其實四大長老若果身體無咩問題，睇嚟批嘅機率相當低

Validity requirements for Status Holder route

HK 1.1. A person applying for entry clearance or permission to stay as a BN(O) Status Holder must apply online on the website on the specified form as follows:

暫時搵唔到啲form, 可能要31號先有.

pin 呢個啦等多d人知

其實份野無交代到d咩，所有野都已經知

financiql requirement應該1月31先出
應該會有個實數

未必 長老點都會高血壓，糖尿，行動不便，腰酸背痛，腸胃差，好多灰色地

不過如果係仔女就大機會得
household member 有機會得
印象中其他 visa 冇 household member 呢個特別 term 出現過
HK 26.2. If the applicant is applying for entry clearance or permission to stay and they do not have permission on the Hong Kong British National (Overseas) route on the date of application, the applicant:

(a) must be the child of a person who is being granted permission on the BN(O) Status Holder route at the same time that the applicant is being granted permission; and

(b) must form part of the same household as the BN(O) Status Holder.

最後畀盡咪又係得嗰幾萬人走

*帶

頭半年囉 好多人都要計劃 budget 同諗點轉行

多數要啦

毒果醒下啦

好似冇寫31號申請左之後幾耐要去英國？

第三方

有呀 要帶冇 BNO 長老嘅難度比較高
不過都可以試下證明佢哋需要照顧，要好多 Help, 而香港冇人幫到佢哋，類似咁嘅嘢
都鼓勵大家試下幫長老申請博一博，唔得就算

快睇左次，應該冇，似乎都係等星期日

仲未寫 好多人等緊呢樣

梗係要啦 唔簽紙帶隻雞嚟都得啦咁
唔簽紙咪當兩個獨立申請人

由頭到尾指既係有BN(O) Status既人，而唔係單指現有既passport holder
根本冇提過係之前有資格但冇申請過既人
醒醒啦

無得估 四大長老個part 寫到好含糊 唯有等日子耐d再清晰d

而家反而等緊出發日期,如果90日真係都幾趕,是因要帶寵物,不過而家份野未睇到有好似

HK 35.5. If the applicant and the BN(O) Household Member are not married or in a civil partnership, all the following requirements must be met:
(a) they must have been living together in a relationship similar to marriage or civil partnership for at least the two years before the date of application; and
(b) any previous relationship of the applicant or the BN(O) Household Member with another person must have permanently broken down; and
(c) they must not be so closely related that they would not be allowed to marry in the UK.
HK 35.6. The relationship between the applicant and the BN(O) Household Member must be genuine and subsisting.
睇字 當然你唔簽要多啲supporting 例如交租證明同居 但係可行

HK 6.2. If the applicant is applying for entry clearance, or is applying for permission to stay and has been in the UK for less than 12 months on the date of application, the decision maker must be satisfied that the applicant can adequately maintain and accommodate themselves without recourse to public funds for at least 6 months.

LOTR 6個月後有public funds

考英文

想知道可以點證明（a)

HK 23.3. The applicant must have been born on or after 1 July 1997.
household rule要97後，97前只可用adult dependent

今日有d報道就話
去visa center 既3個月內; 等2月中用app搞既無限時間
但又搵唔到邊度有講

學好英文 入鄉隨俗

我搵唔到邊度寫批咗之後要幾耐出發

唔係好信蘋果

similar to marriage or civil partnership
例如lease，水電煤單，證明二人同居
但要幾detail就要睇個interviewer

係囉 睇醫生出報告 寄艙好耐架喎寵物

睇多次喇

兩年合照

一直都係煩緊哩樣,其實我有睇過下點做,見好似自己搞係便同快過AGENT,丁不過起馬係一年內就好好多,租地方都要搵有寵物

都仲係冇講批咗要幾耐走

都幾多下聽日睇

living together起碼閃卡先啦

97後 Hoousehold其實係只要有父母有bno就可以獨立申請定個老豆老母都要同時申請第一個bno visa

水電煤如果男方交晒呢

合照有最衰無轉住址證明,始終有小小為簽而簽紙而家,不過就預左係終身伴侶,哩D時勢邊有心機搞結婚,除時真係簽紙就算

即係係INTERVIEWER面前做愛得唔得

HK 26.2. If the applicant is applying for entry clearance or permission to stay and they do not have permission on the Hong Kong British National (Overseas) route on the date of application, the applicant:
(a) must be the child of a person who is being granted permission on the BN(O) Status Holder route at the same time that the applicant is being granted permission; and
(b) must form part of the same household as the BN(O) Status Holder.
HK 26.3. In HK 26.2. a person will form part of the same household as the BN(O) Status Holder if they normally live with the BN(O) Status Holder.

有時真係忍唔住笑

你無bno? 住址證明有無落佢到？
佢仲有話要living together，未落就是但電話費單轉咗先，唯有等下其他成功案例

或者好似幾十年前咁
兩個人分別入房問話
睇下係真情侶定假結婚

簽咗唔洗煩啊ching

但會唔會被懷疑假結婚
假設申請前先簽紙

轉地址啦 我諗你同佢prove到就得 都係睇interviewer

無啦點都簽,希望哩個POST大家都去到英國,有同事都就走

咁佢質疑我我都可以解釋到,好撚多相,幾次旅行,再加寵物合照

都係睇interviewer信唔信啫
講真坐5年移民監唔係真係咁吸引
況且香港唔小人有bno 無美加藉咁吃香
5年後仲要解釋點解分手 合理先批pr
假結婚都唔揀呢條路啦

簽定不用煩,有錢英國再搞過

我提出疑問俾大家brainstorming下
費事申請唔到

相可以p 但兩個人交流好易睇得出
interviewers are experienced

拉到工未有26牌,諗住無野撈就做車手

?????

我諗真係要到時睇案例

係囉 準備充足
英國再見

讀心神探

咁都理解錯
大灣區歡迎你

97前無bno：只能係殘廢長期病先去得
97後無bno：只有十八歲以下先得

Link入邊有講
家庭有都好似可以申請
自己入去睇穩陣啲

其實10月已經出咗

nono 97後係household member身份

其實好正常喎，英國人有啲位係會留返啲走盞位唔會寫到咁死

其實肯唔肯自己煮洗費已經差天共地，剩係連登我都睇過唔止一個人話廿萬港紙捱唔到半年（一人洗費）

雖然以上既說法我會當笑話睇

去British Overseas Territories得唔得

bno holder帶老婆去
bno status holder route同household member有咩分別？
好眼瞓睇到眼都花

留名幫手睇

淨係睇咗39.1 無睇23.4

無bno睇唔到

打得飛機多？
驗下眼好wo

英國考好似筆試都好難 要計數

bookmarked
有排睇

暫時搵到呢個 佢無mention黃紙

唉
個種曾經擁有一粒鑽石
但比自己老豆老母一野掃左落垃圾桶的感覺

Q

如果大專生等加拿大啦,雖然無咩聲氣

Ching唔撚識英文定5毛？

如果有日本/德國牌，係咪可以直接去換？

如果我個車牌係澳洲考 而家又轉左香港牌又點算

証明有6個月資金唔洗public funds = 6個月後可以public funds
唔係咁解咩?

利申唔識英文

The ‘designated countries’ are: Andorra, Australia, Barbados, British Virgin Islands, Canada, Falkland Islands, Faroe Islands, Hong Kong, Japan, Monaco, New Zealand, Republic of Korea, Singapore, South Africa, Switzerland, Zimbabwe.
You can continue to drive in the UK without exchanging your licence for 12 months after becoming resident.
After 12 months you must exchange your licence to keep driving. You can exchange it up to 5 years after becoming resident, if it has not expired.

Order form D1 from the Driver and Vehicle Licensing Agency (DVLA).
Send the form, £43 fee and any documents you need (including your driving licence) to the address on the form.
You should get your new licence within 3 weeks.

source:

即係轉咗返香港都可以轉返去英國？

頭先有ching講咗如果無黃紙末必批
黃紙作用:
1.證明你個牌係喺香港考嘅 - 因為如果你個香港牌係由其他國家車牌換番嚟嘅, 未必可以換做英國牌 (即係唔可以換上換)
如果你唔係uk designated countries ()而攞香港牌換 就末必會批到俾你

依個係申請嘅審批條件，唔係話你6個月後可以攞public funds喎
唔係識唔識英文嘅問題，你心態問題，你諗住好似新移民落嚟攞公援咁？

同問 我見上面又要咩證明書

但我有澳洲online driving record

我本身日本牌，換左香港同德國
咁扲德國牌去換呢

留名慢慢睇

係叫你證明自己至少自給自足到6個月先畀你暫時stay最多12個月

三樣一樣procedure
但德國70歲後唔揸得
同埋你香港同德國係換翻黎
我唔知德國有無黃紙
但如果如上面所講 你prove唔到係德國考 有機會唔批
但三個牌本身都得 寄晒去做supporting應該無大問題

原來咁多日外國牌轉番黎,我估要睇你考個到本身可唔可以直接轉去英國,可以既就應該無問題,只係可能要補資料

lm

問題日本牌就到期，無機會返去續
咁都可以換到？

我就係唔得連係香港揸車都末試過
諗緊換完搏無黃紙睇下批唔批

你係日本考而日本有agreement
佢要黃紙都係怕我呢啲公路炸彈
你話肺炎續唔到 但係日本考之後先換德國which兩個都係認可嘅國家
應該無問題嘅~

97後無bno：18 至 23 歲父或母有 BNO 先得

換咗去練
好過考過平好多

Decision Maker = 批Visa 比你過個officer
Decision Maker must be satisfied that = 你要令個office 相信你未來六個月唔需要用到public fund。如果佢覺得你六個月既錢都無，要用到public fund ，佢就reject 你個申請囉。

好難明咩???

搵當地學校學番幾堂先lo

bank / credit card statement

你嘅英文理解能力
都係唔好諗去嗰邊啦！

本身就好抗拒揸車

會啦要買車就會練車

Diu 其實係一個正常人有份工都唔可能證明到係dependent

跟本係正常有份工已經唔可能係adult dependant.

再見啦各位手足一路順風平安

利申 無bno 等入集中營

唔明既地方係
點都係無Public funds
點解要用Public funds呢個字眼
唔用Sufficient funds之類

多謝母親

你努力讀書，有一技之長，等我哋過去開門做生意，再用Visa請手足過嚟

BNO household member好似無提到要父母一齊apply

#92

讀緊大學既仔女，唔通30幾歲又比你做dependent咩

我夠知，Diu 緊佢完全遺忘一班97前但冇BNO Ge 人 je

我老豆老母兩年前已經入咗境有permission,即係可以淨係其中一個申請都得？

要highly depend on applicant喎，你邊位兄弟姊妹有手有腳做到dependent? 大學生另計

同埋37.1係household member既dependant child喎 即係BNO holder個孫?

因為有加拿大

最慘係畢左業6年呢

但係有冇可能成家一齊網上申請 但唔同時間出發？

有咩問題，加拿大話要大學畢業無話要幾歲。
又話二月出detail等下啦。

要五年內畢業先qualified 呀

咁去讀master。
Detail都未出

唔同時間但咪同其他visa一樣囉
批咗就一到六個月再要到
通常係一個月內要報到，頂多extend到半年

報紙話唔用app就3個月內
用app要幾耐之內到就冇講
報到係要成家一齊報定可以分開都係唔清楚

睇嚟睇去都係有啲位好模糊
唔知係咪專登寫成咁

有無人有英國政府source講31號幾點開始接受申請？蘋果講英國時間9am，雖然都正路，但係我完全見唔到英國政府咁講過。

home office 定 報紙佬 可信

HK 26.1. If the applicant is applying for permission to stay and they have permission on the Hong Kong British National (Overseas) route on the date of application, they will meet the relationship requirement.

HK 26.2. If the applicant is applying for entry clearance or permission to stay and they do not have permission on the Hong Kong British National (Overseas) route on the date of application, the applicant:
(a) must be the child of a person who is being granted permission on the BN(O) Status Holder route at the same time that the applicant is being granted permission; and
(b) must form part of the same household as the BN(O) Status Holder.
HK 26.3. In HK 26.2. a person will form part of the same household as the BN(O) Status Holder if they normally live with the BN(O) Status Holder.

應該係視乎紅字嗰度
但我唔係好明permission on the HKBNO route即係咩
即係個申請批咗就有permission?

問題就係報紙咁講
但係Home Office都冇講清楚

(a) must be the child of a person who is being granted permission on the BN(O) Status Holder route at the same time that the applicant is being granted permission; and

同時申請 但唔知使唔使同時出發

以我理解應該係有冇BNO身份但係97年7月1號之後出世應該全部都無㗎喎

lm慢慢睇

暫時都冇見到其他sources
我諗最快要睇港僑1月30個introduction

毒果應該係睇呢個，一般情況既申請

兄弟姊妹係個關係例子
直屬仔女係household 無限做嘢定讀書
有錯請指正

想問下有冇人知
我有BNO 女朋友冇(97後) 我地未結婚+冇同居 (冇任何野證明我地係unmarried partner)

咁如果我申請左BNO VISA 佢用特衰係到留(180日後出一出境再入返黎)or申請working holiday係到同我同居2年儲evidence

咁我會唔會要等埋佢夠5+1(我total 8年)先拎到英國籍?

定係我夠5+1就有 佢就過多2年先有咁樣?

lol 而家英國讀緊書
一個月租金290gbp
野食自己煮 60-80gbp一個月
lock down冇得出街
20萬就算大洗
都好難一年兩年用曬

意思係study visa變bno dependent?

但兩老唔想過uk
咁我可唔可以照申請

唔係話可以唔同時間到咩(但細路要跟一個大人)

如果已經用lotr喺英國，係咪2月23日用app先可以申請?

自動波都舞唔掂就唔好害人
等同過去殺人

搵間虛擬銀行開
大家一齊用同一個地址
然後用estatement做proof
有冇得諗?

HK 49.1. If the applicant is applying for permission to stay and they have permission as a BN(O) Adult Dependent Relative on the BN(O) Status Holder route on the date of application, they will meet the dependency requirement.

HK 49.2 Where the applicant is applying for entry clearance or permission to stay and they have not previously had permission on the Hong Kong BN(O) route the applicant must:
(a) as a result of age, illness or disability require long-term personal care to perform everyday tasks; and
(b) form part of the same household as the BN(O) Status Holder who has, or is at the same time being granted, permission; and
(c) be unable, even with the practical and financial help of the BN(O) Status Holder or the partner of the BN(O) Status Holder, to obtain the required level of help in Hong Kong, if the BN(O) Status Holder or the partner of the BN(O) Status Holder move to the UK, either because the help:
(i) is not available, and there is no person in Hong Kong who can reasonably provide it; or
(ii) is not affordable.
HK 49.3 In HK 49.2.(b) a person will form part of the same household as the BN(O) Status Holder if they normally live with the BN(O) Status Holder.

HK 49.4. Where the applicant and their partner are the parents or grandparents of the BN(O) Status Holder, or of the partner of the BN(O) Status Holder, the applicant, or their partner, must:
(a) as a result of age, illness or disability require long-term personal care to perform everyday tasks; and
(b) be unable, even with the practical and financial help of the BN(O) Status Holder or the partner of the BN(O) Status Holder, to obtain the required level of help in Hong Kong if the BN(O) Status Holder or the partner of the BN(O) Status Holder move to the UK either because the help:
(i) is not available and there is no person in Hong Kong who can reasonably provide it; or
(ii) is not affordable.

唔知60歲以上已退休父母可唔可以申請

仔女都有分係咪dependent同埋一定要97後。
97前果啲又諗住抆老豆老母衫尾都唔洗諗，成廿幾三十歲人都唔會係dependent

你申請BNO visa只有一次，所以你女朋友一定要同你一齊申請，但你又無兩年証明又無一紙婚書，所以無得幫佢申請埋，你一係就6年後入藉再申請佢，不過到時包你分左手因為太耐，同spouse visa好難，一係就你係香港儲兩年再一齊申請BNO visa兩年後先入英國。

唔等得就簽紙，完。

照試下
但最低限度要拍左兩年拖
要有WhatsApp 相 生活照做證明
再唔係去簽左紙先囉

試？
唔夠資料証明 如果reject 咗 有記錄
have you been refused a visa? 要答yes
有咩影響唔知喇

Working holiday 踏實多

同埋出境再入係唔會重新計過180日，係過去一年唔可以留多過180日

有講話之後結婚唔可以申請dependent咩？唔可以加名實俾人jr，英國無理由咁on9

痴線
依d都叫人試

英國一開始已經話左冇得加名

後補gf嘅話要首先要最少過咗5年成功轉咗ILR先
之後跟返呢頁紙嘅regulations申請family visa

唔可以用bno visa呢條route嚟後加名

你申請bno visa, 佢用tier 5 working holiday 去UK 留2年同你同居, 再轉dependent visa, 理論上係無問題, 照計就你照行5+1 轉UK citizen, 佢拎左dependent visa 之後開始計5+1。
又或者直接結婚, 或者working holiday 其間試下搵公司幫佢搞tier 5 work visa。

睇住人人討論申唔申請點點點，自己無份真係

英國係on9

BNO visa 無得加名無得轉，申請要at the same time.
而加有排都無wh 開，唔該唔好老點人

巴打諗下去澳洲加拿大讀書之類睇下得唔得

去到英國記得好好生活
等你哋返嚟

我就等入集中營

無錢讀

祖國

如果申請2.5年簽證，續簽時加人唔知得唔得。

呢一點係要杜絕

唔好理佢地啦
英國出晒條文都唔睇，咪由佢地試下得唔得

我相信真係讀過書又為自己好，唔會就咁打自己個情況出黎問人咁得唔得
唔識英文可以問，但唔係咁申手問囉

又發夢啦

我都煩緊我老母無BNO走唔到，希望可以鬆收D批，每年繼續比NHS surcharge 都無所謂

終於岀details

其實我覺得去既好多都係垃圾
人地寫曬出黎乜鳩都問
屌咁撚廢咪撚去啦

問係冇問題，自問英文都可能解錯/睇漏野
大家可以討論下英國寫左d咩同點解咁寫
但唔係「我老竇冇bno，我可唔可以過去」咁囉

小弟97前香港岀世，但未申請過BNO，而家係咪無得apply?

要星期日下午才有最後答案

已經有哂答案

冇

巴打幾歲?
澳洲, 英國, 加拿大都有 working holiday
不過聽講話澳洲 wh 條路依家難咗申請永居

如果睇呢個 doc, 就一定要同父或母一齊申請, 一齊去英國了

如果 97 後出世, 要父或母其中一位有 BNO, 申請你為 adult child, 一齊申請, 一齊過英國

去bno post check清楚自己係咪真係冇bno身份先
有啲人申請過但唔記得

有 BNO 可以放入求偶cv

拎幾多錢過去？

首要屋企人比學費生活費
至少3,40萬

之前查過，英國覆我冇申請過

好似唔覺佢話申請個visa要幾多錢

Ching你英文好差下真係學好先去英國唔該

我意思係比成日問on9 問題嘅兒登仔學
我好快睇完啦, 明白曬

自己睇負皮啦答你都廢9事

very sadly, answer is 巳deadline封盤
好多孤寒親戚當年為慳一千幾百同哪來的愛芝心，唔拎家下
仲有條生路，揾個有bno既男，女朋有結婚去uk la

租房喺中部城市300鎊，食材一日10鎊又得，600鎊一個月應該係最基本，如果佢寫死嘅有嘅年青人手頭上真係係十萬八萬帶過去嘅唔通踢佢走

2/23 要有生物認證，咁如果我有生物認證BNO但係我老婆冇，咁即係我要1月31號去北角申請？

Sorry 我錯, bno visa 既family member 要同一時間apply.
好似要等你settled 左(即係5年後) , 你女友先可以申請dependent visa

但wh 無開咩?

你都可以叫佢續本BNO先

嗰位師兄好似喺隔離 post 嗰位，佢老婆係越南護照。

係呀我老婆喺越南護照，如果咁樣睇法應該要1月31號親身過去唔可以網上申請

越南護照冇得用APP申請

到今時今日仲問緊呢個問題就可以去大媽區先

咁兩老放低左個97後再分道揚鑣返香港得唔得... 入面冇寫household member 要唔要一齊settlement. 但below 18 就一定要.

睇唔明睇唔透

得BNO, 特衰, EEA PASSPORT先可以用APP
其他要去VFS搞

係

如果咁樣講即係我有2個選擇
1. 1/31 兩公婆去北角申請
2. 老婆用越南護照申請旅遊Visa，我自己2/23 app 申請

之前停曬申請，而加應該可以。
樓主女友Wh兩年都無用架，兩年後咪又要死番香港，簽紙搞掂點解唔簽。

唔得唔得唔得
唔準加唔準轉，申請只有一次

你留返係香港啦 唔好拖低在英港人平均智商

2唔得啦
申請旅遊visa入境嗰陣得180日

實際上一個月生活費要幾多
唔計住的話

我用2嘅原因係因為我老婆用越南護照如果係boarding counter 出示bno visa 怕個仆街政府唔俾我老婆上機，到時就麻煩了，反正俾我地上到飛機過到去英國先再出示BNO Visa

其實諗下都知唔會無landing expiry
你今日無病 點知1年後又有無

1. 31/1 起 一齊去整
2. 申請旅遊VISA (但係可能到時會封外國人入境/唔批), 一齊去到英國搵VAC整

佢話就話NON BNO可以入返BNO HOLDER個REF NO
但係一個人去整同兩個一齊去整都係差唔多姐
你有無必要用APP整先, 無就一齊去啦, 多個人多對耳聽英文

你嘅意思話我應該1/31 去北角搞？

去嗰度應該10分危險，重狗

咩呀？我唔係講6個月生活費個requirement喎，係申請visa既費用

any肥，我喺另一個page搵到

為免有其他連登仔郁啲俾人話腦殘，我就開心share返：

咪就係因為一早已經公佈左囉
隔離bno visa大post #1三個月前開都已經寫到明

問嗰個on居
9答嗰啲更on居

你要問清楚可唔可以兩種visa同時申請
佢會唔會同一時間approve兩種visa畀你先喎
你嘅疑慮係合理
但係實際operate上可唔可以咁做你一定要問清楚曬先得

係咪直接email去領事館嗰度問？

建議準備好問題直接踩上去
email例牌石沉大海

最好bno visa 個樣同一般英國Visa一樣，咁樣就分唔出啦

如果大大隻字寫住BNO Visa就一定死緊

可以番 part time 補番少少嘅

我建議你用多啲時間go through一次份嘢
visa點樣畀你etcetc
你有好多嘢都未get到

咁考慮其他國家囉
係時候 research 下加拿大，澳洲，或者其他地方
世界咁大 大把機會啦

邊度有咁寫?
佢只係話
The applicant must be the partner of a person who is making an application for entry clearance or permission to stay on the BN(O) Status Holder route at the same time as the applicant.
如果有個人2.5年BNO簽證完咗，咁佢就要申請多2.5年permission to stay，咁個配偶咪都可以同時申請。

我本BNO無指紋資料
係咪要預約去北角換本新嘅
咁以後先可以用app申請

BNO一直都冇無指紋資料

Lau Ming

申請全新
申請續期

得唔得都要2.5年到期續VISA先知
我覺得唔得喇
太空人都唔得
改VISA內容就得

全部英國護照都冇指紋嫁
Biometric係講緊你個樣

睇曬
好似都係無專屬條文係for uk境內由其他visa轉bno visa既手續同方法
係咪可以理解為新申請一樣

加拿大會少咗好多廢中廢老移去
尤其係香港玩咗幾廿年 吸廢氣食垃圾 過幾年一定生cancer 果堆
加佢哋啲食福利仔女
真係代澳洲加拿大多謝英國

NHS 真係等收皮
咁多廢老

以往嚟講就算bc帶長老去，都要證明到香港完全冇人照顧(包括financially support唔到佢去護老院嗰啲) 先得
香港長者基本上冇可能去到英國
除非佢今次唔同以前咁批
但唔makes sense有咩理由仲寬鬆過bc

我睇法係同樣方法apply
佢剩係有條講唔洗financial proof如果已經住咗over 1 年

正！

nhs收皮係咪即係到時不論英唔英國人，都要比高昂醫療開支 全民醫保咁

咁BNO 都係走難先會出, 有人道成分, 寬鬆D都唔出奇

都係既，不過係香港1月31申要去VHS
係英國應該唔駛去VHS啦，之前做VISA都已經去過

仲諗住可以再簡化D

比起settlement visa已經好簡化喇喎

唔會真係收皮
我意思一係會加稅/cut其他福利 貼NHS
一係再壓迫nhs員工咁
佢條數真係唔掂
流失率又唔低

V咩HS

為咩免，你根本就係腦殘

英國2006年3月開始發行生物特徵護照
香港2007年2月5日起簽發生物特徵護照
姐係依加所有有效既BNO,特衰都已經合資格

你講多次你想換乜

佢應該以為有新版本會載有指紋資料，其實BNO係無套取過指紋，換過本係無用

SORRY TYPO
VFS

乜唔係話如果2月想用apps申請5+1嘅要有生物認證資料嘅BNO咩？

係呀，不過本護照上面都係無指紋架，一係呢個簽證唔需要，一係入境先套取。

Push

重點唔係個指紋係塊晶片
嗰塊晶片就可以用到NFC嘟到個電話

個撚個都問fingerprint

屌，原來係咁撚樣，睇新聞聽到我一頭霧水

唔知用app 攞biometric information
係咪可以用埋去BRP 到
定係拎咗Visa 去到英國先再去visa centre 搞BRP

定BNO visa 唔洗再用BRP